---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Assalamu Alaykum có nghĩa là gì?
date: 2024-10-03
description: Assalamu alaykum có nghĩa là "bình an cho bạn" và là lời chào trong cộng đồng Hồi giáo. Chào Salam nghĩa là vô hại, an toàn và được bảo vệ khỏi điều xấu.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/4596/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/132956
  title: islamqa.info
translator_id: 587785
---

Khi Hồi giáo xuất hiện, Allah đã quy định rằng cách chào hỏi giữa những người Hồi giáo phải là Al-salamu 'alaykum, và lời chào này chỉ được sử dụng giữa những người Hồi giáo.

Nghĩa của “salam” (nghĩa đen là “bình an”) là sự vô hại, an toàn và bảo vệ khỏi điều ác và lỗi lầm. Tên al-Salam là Tên của Allah, cầu mong Người được tôn vinh, vì vậy ý nghĩa của lời chào salam được yêu cầu giữa những người Hồi giáo là, Cầu mong phước lành của Tên Người ban cho bạn. Việc sử dụng giới từ 'ala trong 'alaykum (cho bạn) cho thấy đã bao gồm trong câu chào.

Câu chào hỏi đầy đủ nhất là nói “As-Salamu `alaykum wa rahmatu-Allahi wa barakatuhu”, có nghĩa là “Sự bình an và lòng thương xót của Allah cùng những phước lành của Người sẽ đến với bạn)”.

Vị tiên tri {{ $page->pbuh() }} đã biến việc truyền bá salam thành một phần của đức tin.

{{ $page->hadith('bukhari:12') }}

Do đó, Vị tiên tri {{ $page->pbuh() }} đã giải thích rằng việc chào Salam sẽ lan tỏa tình yêu thương và tình anh em. Sứ giả của Allah {{ $page->pbuh() }} đã nói:

{{ $page->hadith('muslim:54') }}

Vị Tiên tri {{ $page->pbuh() }} đã ra lệnh cho chúng ta phải đáp lại lời chào salam, và biến nó thành một quyền lợi và bổn phận. Ngài nói:

{{ $page->hadith('muslim:2162a') }}

Hiển nhiên là phải đáp lại lời chào salam, vì khi chào như vậy, người Hồi giáo đang cầu cho bạn sự an toàn và bạn phải cầu đáp lại sự an toàn cho họ. Giống như thể họ đang nói với bạn, tôi đang cầu cho bạn sự bình an, vì vậy bạn phải cầu cho họ sự bình an tương tự, để họ không nghi ngờ hoặc nghĩ rằng người mà họ đã chào salam đang phản đối họ hoặc phớt lờ họ.
